
\documentclass[a4,12pt]{article}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%opening
\title{Hamcrest Matcher in Eclipse einbinden}
\author{}

\begin{document}

\maketitle


Hamcrest ist eine Bibliothek, die verschiedene Matcher zur Verfügung stellen, mit denen sich sehr kompakte und gut lesbare Tests schreiben. Meine abgewandelte Terminal Klasse nimmt Matcher als Argumente entgegen.


\section{Installation}

\begin{enumerate}
	\item Download \hyperlink{http://search.maven.org/remotecontent?filepath=org/hamcrest/hamcrest-all/1.3/hamcrest-all-1.3.jar}{hamcrest-all-1.3.jar} 
	\item Rechtsklick auf Projekt $\longrightarrow$ Build Path $\longrightarrow$ Configure Build Path...
	\item  Libaries $\longrightarrow$ Add External JARs... $\longrightarrow$ hamcrest-all-1.3.jar auswählen
	\item Order and Export $\longrightarrow$ hamcrest-all-1.3.jar auswählen $\longrightarrow$ mit Up nach oben verschieben (muss oberhalb von JUnit sein!)

\end{enumerate}

\section{Benutzung}

Ein gutes Tutroial zu Matchern gibt es hier: \url{http://www.vogella.com/tutorials/Hamcrest/article.html}. \\
Wichtig: statischer Import (da wir statische Methdoen benutzen wollen):  \texttt{import static org.hamcrest.Matchers.*}

\section{Optional: JavaDoc für Hamcrest hinzufügen}

\begin{enumerate}
	\item Download Quellcode: \hyperlink{http://search.maven.org/remotecontent?filepath=org/hamcrest/hamcrest-all/1.3/hamcrest-all-1.3-sources.jar}{hamcrest-all-1.3-sources.jar} 
	\item Rechtsklick auf Projekt $\longrightarrow$ \textit{Build Path} $\longrightarrow$ \textit{Configure Build Path...}
	\item \textit{Libaries} $\longrightarrow$ \textit{hamcrest-all-1.3jar} ausklappen $\longrightarrow$ \textit{Source attachment: }auswählen
	\item \textit{Edit...} $\longrightarrow$ External location $\longrightarrow$ Datei \textit{hamcrest-all-1.3-sources.jar} auswählen
	\item \textit{OK}
\end{enumerate}

\end{document}
